點解無人講利物浦門神艾利臣，上年佢打羅馬。。

奇蹟上演！利物浦反勝巴塞成功！這場比賽中，除了利物浦的奧歷治和韋拿杜姆雙雙梅開二度，球隊最大的功臣當屬門神艾利臣。

今場比賽，對利物浦來說可謂是背水一戰，不但要扳平3球的巨大劣勢，還要保證主場不能失球。因為一旦主場失球，利物浦想要晉級，只能攻入5球以上，難度會成倍地增加。

在這樣的形勢下，以範戴克、艾利臣為首的利物浦防線就受到了巨大考驗。面對美斯、蘇亞雷斯、古天奴等球王、天王、名將組成的攻擊群，想要零封可謂難上加難。

然而，利物浦做到了，他們眾誌成城，將巴塞的進攻一次又一次打退，而作為球隊防線的最後一道屏障，艾利臣的表現更是亮眼。

上半場巴塞發動攻勢，古天奴在左路突破後倒三角傳球，美斯迎球抽射，皮球直竄死角！就在這千鈞一髮的時刻，艾利臣飛身將球托出橫樑！

隨後巴塞捲土重來，美斯在反擊中高速盤帶，在即將進入禁區時將球輸送給身邊的古天奴，後者嘗試弧線球射門，又被艾利臣撲出！

巴塞的進攻並沒有停止，上半場補時階段，美斯直傳，艾巴獲得單刀機會，巴塞的入球近在咫尺！然而，艾利臣又一次站了出來，這位巴西國門果斷出擊，將皮球攔了下來！

下半場，巴塞再次發動攻勢，這次美斯再次直傳神鋒蘇亞雷斯，但這一次，艾利臣再次將這記單刀撲出！

最後，眼看隊友浪費機會、忍無可忍的美斯選擇自己親自攻門，在反越位成功後，美斯直接面對艾利臣，這次的勁射又被巴西人擋出底線！

艾利臣的5次神撲，讓巴塞的攻勢一次又一次被化解，讓美斯們的心氣越來越不足，讓利物浦的氣勢越來越盛，也為最後的逆轉奠定了堅實的基礎。

要知道，上季歐冠盃淘汰賽羅馬大逆轉巴塞時，球隊的門將正是艾利臣，這位巴西國門連續兩年逆轉巴塞成功，成為球壇最大的福將和「聖手」！

巴塞用1億買佢啦，好過買乜鬼古天奴

範戴克
雲迪克
雲迪積克

Ab>ddg

新吉祥物 仲識救波

邊個再講咩吉祥物門將 我斬撚死佢

屌 咁兇

神之手

最佳收購

等睇決賽牛油手

張曦雯

呢支除疤劑真係貴得黎但有效

巴塞買左佢會點

讓巴塞的攻勢一次又一次被化解，讓美斯們的心氣越來越不足